{"title": "Hỏi đáp: Tre so sinh co can uong them nuoc", "question": "Chao bac si.Be nha em duoc 1 thang tuoi. Do em khong du sua me nen cho be bu them sua Nan 1. Cho em hoi co can cho be uong them nuoc sau moi lan bu khong? Em cam on bac si.", "answer": "Chào bạn,,,     ,Sau mỗi lần bú sữa bột, bạn có thể cho bé uống vài muỗng nước nhỏ để sạch miệng, không cho bé uống nước bằng bình.,Nếu bé bú sữa mẹ thì không cần uống thêm nước vì trong sữa mẹ đã có đủ nước rồi và sữa mẹ ít gây ra bệnh nấm miệng. Nếu bé bú sữa bột thì chỉ cho uống vài muỗng nước nhỏ sau khi bú, không cho bé bú bằng bình nước.\nThân mến. ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên bổ sung canxi cho bé bằng đường uống", "question": "Thưa bác sĩ,Con em , bé gái đã được gần 15 tháng, bé cao 75cm, nặng 9.3kg. Gần đây thấy bé có hiện tượng đổ mồ hôi trộm nhiều ở tóc, tuy nhiên bé vẫn ăn ngon và ngủ ngon. Vậy em có nên bổ sung thêm canxi cho bé bằng Tonicalcium hàng ngày ko, và liều lượng uống thế nào ạ?Chế độ ăn uống của bé theo thực đơn ở trường học, bé có uống thêm 3 ly sữa công thức mỗi ngày, đêm uống sữa mẹ, và ăn cháo đa dạng. Mong bác sĩ tư vấn giúpThân chào,", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé uống được từ 500 mL sữa mỗi ngày trở lên thì không cần uống thêm canxi. Bạn có thể tiếp tục bổ sung mỗi ngày 400 UI vitamin D cho bé nếu bé uống ít hơn 1000 mL sữa mỗi ngày.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be uong vacxin ngua tieu chay hay bi oc sua.", "question": "Thua bac si!chau nha em hien duoc 2 thang tuoi, vua qua da di tiem ngua mui 6-1 va upng vacxin tri tieu chay Rota, ve nha be co hien tuong hay bi oc sua (mac du da cho o hoi), ngu nhieu va kho chiu. Bac si cho e hoi tinh trang cua be co van de ji xau khong va co can phai di tham kham lai khong ah?Mong bac si tu van giup!Chan thamh cam on!", "answer": ",,,,Chào bạn,,           ,Nếu bé hay ọc sữa, khó chịu, bạn cần cho bé đi khám để xem bé có bị viêm họng hay rối loạn tiêu hóa không.,           ,Thân mến.      ,,       ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ như vậy có bình thường không?", "question": "Bé của em được 8 tuần 3 ngày. Thời gian mỗi lần ngủ khoảng 2 giờ rồi thức dậy bú mẹ, rất ít giấc ngủ nào đến 3 giờ. có đêm từ 1 giờ bé thức đòi bú rồi đến 3 giờ bú nữa mới ngủ lại. Bé hay bị ọc sữa nên sau khi bú phải bế từ 30 đến 45 phút. Xin Bác sĩ cho biết thời gian sinh hoạt của con em như vậy có bình thường không? Nếu không thì em phải điều chỉnh như thế nào?", "answer": "Chào bạn,, ,Em bé trong độ tuổi này thường chỉ ngủ 2-3 giờ rồi dậy bú. Bé bú mẹ có thể ngủ ít hơn vì bú sữa mẹ mau đói bụng hơn. Bé chưa phân biệt được ngày và đêm nên bạn phải tập cho bé. Ban đêm bạn chỉ nên để đèn ngủ mờ, giữ yên lặng và không đùa giỡn, trò chuyện với bé. Bé dưới 6 tháng thường bị ọc sữa do cổ dạ dày chưa xiết chặt được và dạ dày bé còn nằm ngang. Nếu chỉ cần bế bé mà hết ọc sữa thì không cần phải dùng thuốc. Khi bé lớn hơn, hiện tượng này sẽ hết., ,Thân mến.,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ra mồ hôi trộm", "question": "Bé nhà em được 8 tháng.buổi tối ngủ be hay ra mồ hôi ở đầu nhiều.cân nặng và chieu cao cua be o muc trung binh.co cach nao chua duoc chung ra mồ hôi trôm ko?e có nên cho bé uống thực phẩm chức năng như traluvi để chữa ko?", "answer": "Chào bạn,,,   ,Nếu bé chỉ ra mồ hôi đầu, không bị rụng tóc vành khăn (“chiếu liếm”), không bị chậm mọc răng, lười bú…và vẫn lên cân bình thường thì không sao, có thể do bé bị nóng nực mà thôi.,   ,Thân mến. ,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Can bac si tu van giup em", "question": "Be nha em dc 1thang 10 ngay , em cho be bu me va ket hop voi sua ngoai nhung khoang 10 ngay nay em doi sua moi cho be hien tuong di tieu cua be co van de . Be khoang 2 ngay moi di tieu 1 lan di phan long~ mau xanh ma rat nhieu,moi lan di be ran rat kho do ca mat .Be lau lau co hien tuong bi chuong bung lau lau bi oc sua. Xin hoi bac si co phai em doi sua dot ngot lam be bi roi loan tieu hoa ko? Co can doi sua khac cho be ,moi lan doii Sua em phai theo cach ra sao de cho be quen sua. xin tu van giup em som. ko biet co can dua be di kham ko.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có thể không thích hợp với sữa bột đang dùng. Bé dưới 6 tháng tuổi nên bú sữa mẹ hoàn toàn, không nên bú thêm sữa bột vì đây là giai đoạn hệ tiêu hóa bé còn rất non yếu, dễ bị rối loạn tiêu hóa. Nếu bạn phải đi làm, phải tập cho bé quen từ từ với bú bình thì nên vắt sữa mẹ ra bình để bú. Bạn nên cố gắng cho bé bú mẹ thật nhiều lần trong ngày không cần theo cữ, vắt hết sữa còn dư trong vú ra sau mỗi cữ bú, lưu ý chế độ ăn uống của mình đầy đủ (mỗi bữa ít nhất 3 chén cơm, mỗi ngày ít nhất 1 lít sữa, mỗi tuần ít nhất 4 quả trứng và 300g thịt bò). Với những biện pháp trên bạn sẽ đủ sữa mẹ cho bé bú hoàn toàn. ,Thân mến. ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ\n   ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Công thức sữa bột trộn với cháo, bột ăn dặm?", "question": "Gửi Bác Sĩ, cháu bé của em hiện được 7 tháng. Hiện bé đã ăn dặm được hơn 1 tháng, tuy nhiên bé rất ít uống sữa ngoài ( bé không bú bình, mỗi lần uống là dùng muỗng đúc cho bé). Vì vậy em đã trộn bột vào bột ăn dặm và cháu của bé để bổ sung thêm chất nhưng em không biết việc trộn sữa vào thức ăn ăn dặm ( cháu, bột ăn dặm..) có đúng hay không. Em cũng đọc trên báo mạng thấy có một số trang thì nói là trộn được, một số thì nói là không trộn được, hiện em không biết có nên trộn không? Nếu bé không bú ngoài thì có ảnh hưởng đến sự phát triển của bé không ( hiện bé ăn dặm kết hợp với bú sữa mẹ, sữa ngoài)? Xin ý kiến chỉ dẫn của Bác Sĩ. Chân thành cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,,     ,Nếu bé còn bú sữa mẹ nhiều thì bạn cần lưu tâm đến chế độ dinh dưỡng của bạn sao cho vẫn đảm bảo sữa mẹ đủ chất lượng. Bạn có thể pha bột ngũ cốc ăn dặm với sữa hoặc nấu súp pha thêm với sữa (ví dụ súp bí đỏ sữa, súp khoai tây với sữa, khoai tây nghiền trộn sữa…). Bên cạnh đó, bạn có thể đút thêm sữa bột cho bé nếu bé lên cân không tốt (dưới 200g/tháng). Bạn nên cho bé ăn cháo xay thì sẽ chế biến được nhiều món hơn và bổ sung được nhiều chất dinh dưỡng hơn là ăn bột ăn dặm. Việc pha thêm sữa vào cháo và bột ăn dặm không nên làm thường xuyên vì sẽ làm bé ngán và có thể làm cho chén cháo hoặc bột quá nhiều năng lượng làm bé khó tiêu.,     ,Thân mến.,,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,   ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị lột da chân", "question": "E chào BS!Bé trai e được 14.5 tháng tuổi  2tuần nay lòng bàn chân của bé da bị bông lên có chỗ thì trốc  ra, có chỗ  thì bông trắng lên không trốc.BS cho e hỏi bé e bị vậy là do thiếu chất gì hay có sao không?Cảm ơn BS!", "answer": "Chào bạn,,,,       ,Bạn nên đưa bé đến khám chuyên khoa Da liễu để bác sĩ quan sát trực tiếp mới trả lời chính xác được.,       ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,   ,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ọc sữa khi uống vacxin", "question": "Chào Bác Sĩ!con em được 3 tháng tuổi. Hôm nay em bế bé đi uống vacxin ngừa tiêu chảy do virut Rota. Sau khi uống xong được khoảng 5 phút thì bé ọc ra rất nhiều ướt cả áo. Em có hỏi cán bộ y tế tại nơi cho bé uống vacxin thì người ta không cho uống lại vì sợ quá liều và nói rằng tháng sau cho bé uống liều thứ 2. Hiện em rất lo lắng thuốc sẽ không có tác dụng. Theo BS có cần cho bé uống lại không vì thật sự em nghĩ thuốc đã ra ngoài hết rồi. Mong tin của Bác Sĩ! Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,,,         ,Khi uống vắc-xin vào, thuốc sẽ bám vào niêm mạc của dạ dày ngay sau khi vào đến dạ dày nên nếu sau 5 phút bé mới ói thì chỉ ói ra một phần thuốc. Như vậy, vắc-xin vẫn có thể có tác dụng. Chỉ khi nào thuốc vừa mới đưa vào miệng mà bé ói ra ngay thì mới phải uống lại. Tháng sau, bạn cho bé uống thêm liều thứ 2 sẽ củng cố thêm được tác dụng của thuốc, giống như cho cơ thể ôn lại bài cho thuộc hơn.,         ,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ\n   ,,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin bác sĩ thực đơn ăn dặm cho bé.", "question": "Kính chào bác sĩ. Con tôi sắp đến tháng ăn dặm, vì lần đầu làm mẹ nên tôi băn khoăn không biết cho bé ăn bột tốt hay ăn cháo xay nhuyễn sẽ tốt. Tôi muốn xin bác sĩ một bản thực đơn ăn dặm cho bé theo từng thời kỳ ăn dặm. Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Khi bé được 6 tháng tuổi, bạn sẽ cho bé tập ăn dặm. Nguyên tắc cho ăn dặm là cho bé ăn từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc. Những lần đầu ăn dặm, bạn chỉ cần cho ăn thử vài muỗng loãng nên cho ăn bột ăn dặm sẽ thuận tiện hơn. Sau đó, khi bé đã ăn được nhiều thì bạn nấu cháo xay thì sẽ nấu được nhiều món hơn, bé sẽ không ngán. Hơn nữa, khi nấu cháo với rau củ, bạn sẽ cung cấp được nhiều chất xơ cho bé hơn. Những lúc nào không thuận tiện (như sáng sớm, đi đâu chơi…) thì bạn có thể dùng bột ăn dặm, trộn thêm phô-mai, hoặc bí đỏ, hoặc lòng đỏ trứng…cho thêm một muỗng dầu ăn là có ngay bữa ăn cho bé.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
